泛民初選免簽綱領 戴耀廷致歉

節錄

泛民初選免簽綱領 戴耀廷致歉

戴耀廷為初選出現分歧致歉。 資料圖片

【本報訊】由於欲出戰立法會選舉者眾多，民主派冀透過初選協調，以達成取得過半數議席的目標，但參與初選者應否簽署訂明「當選後會否決財政預算案，迫使特首。。。。。。。。。。。。。派協調的港大法律系副教授戴耀廷公開道歉，承認當初不用參與初選人士簽署共同綱領是他的決定，因他不希望參選人因簽署而被政府藉詞取消參選資格。

原意不希望參選人被DQ

戴耀廷周二公佈有關初選的記者會上表示，不會要求參與初選者簽署共同綱領。這份綱領旨在讓參與初選者表明認同「五大訴求 缺一不可」，承諾若當選議員，會以否決財政預算案來迫使特首回應訴。。。。。。。。。。。。。。。。控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選」。聲明獲多名素人響應聯署，多個主流民主派政團如公民黨、工黨、人民力量、新同盟等都加入，暫時僅民主黨不欲簽署，但該黨已透過社交網站重申會否決預算案。

戴耀廷昨透過社交網站發文，就其做法致歉，並解釋當初不要求簽署，是因為「不希望由我手上產生一張有可能被政府用來DQ人的名單」，他指出，「在國安法的陰影下，每個人被DQ的風險都很高」，因而「不想由我的手去製造藉口給政府去DQ任何人。」戴續指，對於未有事前作諮詢，「實是不符程序的，為此我必須向大家再次表示歉意。」
■記者呂浩然

道完歉之後就當無事發生照籌錢
咁即係點？

入錢入錢入錢

大台照起 唔起點趕走本土同素人
教協唔初選？自己友是但啦

是旦啦 唔簽咪唔投
反正有40人簽左

其實佢唔簽仲好 用黎區分邊個方向多人支持

我都係類似諗法
但另外簽咗個份野既43個人係咪照計唔應該/唔會玩佢個初選？
如果照玩佢個初選跟住輸咗咪好唔抵，無得出線
照計有唔少選民會想narrow down係呢43個人入面揀

我唔覺得老泛民果套係主流意見
但港共會唔會暗中影響初選結果就好難講

唔簽咪唔投
戴生其實唔使道歉
唔簽個班初選自己睇路啦⋯⋯
我信2020香港民智比1年前進化左好多
唔會再盲從傳統

戴耀廷自己都咁講, 大家不防聽下

16:14 - 17:15

最最最緊要係大家初選要出嚟投票表態

港共暗示簽左就DQ
仲要簽黎申請DQ？
對家係無賴，就要變通

[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

港共要DQ你
用乜嘢理由都得
你點避

其實大家有時間既話可以聽晒成個, 都係 17:58

佢仲有好多 point 我都認同.

不簽不投
民主地送走舊時代嘅從政者

咁下次暗示投反對票都dq係咪又投棄權當反抗左算

港共如果講明唔撐國安法就DQ，戴生你係咪照跪？